# Kubernetes basics
Кубернетис похож в каком то смысле на docker swarm структура следующая

Cluster K8S состоит из нод. выделяют два типа нод:

- **Master node**. В мастер ноду входят такие компоненты как:
    - `kube-apiserver` - предоставляет API kubernetes. через него происходит общение с worker node.
    - `kube-controller-manager` -  программа-менеджер которая приводит ваш кластер к желаемому состоянию путём запуска других контроллеров (напрмер Node Controller, Replication Controller, Endpoints Controller и т.д.)
    - `kube-scheduler` - планирует и распределяет созданные поды по worker node.
    - `etcd` - распределённое и высконадёжное хранилище данных в формате "ключ-значение". Используется как основное хранилище всех данных кластера в Kubernetes.

- **Worker node**. В него входят:
    - `kubelet` - агент, работающий на каждом узле в кластере. Он следит за тем, чтобы контейнеры были запущены в поде.
    - `kube-proxy` - сетевой прокси, работающий на каждом узле для конфигуририрования правил сети.

Минимальный набор ксластера -  один мастер и один воркер. 
Имеется внутренний ДНС сервер для присвоения локальных ip-адресов а также внутренний ingress для прокидывания портов во внешку для того, что бы можно 